銀河攝影

又到5月
有冇人已經開始去影銀河?

出去影左兩次咁
呢幾日真係勁好天

係邊度影？

個天清唔清? 想睇相

放工返去執完先放上黎
幾日無覺好訓

想問係咪要過咗初十五先影到

一定，相比銀河，月亮實在太光，相差超過十級，所以就算監硬影都唔會好效果，最好都係揀初一新月或者前後兩日之內影..

thx 希望可以影到

巴打身在香港還是外國？如果香港，要去少光害郊區，例如大帽山頂、東壩... 市區除非港九大停電，否則唔可能影到..

我喺香港
所以喺香港影都好麻煩 起碼講緊三四個鐘交通
不過大帽帽山頂係咪都要用嗰啲光害濾鏡先影到

去萬宜水庫東壩或者蒲苔島, 另外要學識執相, 最好識埋叠相

港島叫方便啲係咪都要去到鶴咀

請問船灣個邊影o唔ok？

尋晚先影完
btw其實一月尾開始已經有得影

邊度?

浪茄

暴光暴左幾耐？

F1.8 快門10秒 iso6400
疊左10幾張

比我想像中暴得短，勁喎

張圖好似喺fb見過
between 有冇人開group招的士腳

有興趣

最好啦，不過冇都可以一試，除非你打算經常天文攝影就點都要有一、兩塊看門口，否則影一次半次就可免則免，始終價錢要千千聲，題材又太少眾，之後放出去都未必撞啱人要...

支持開group！

巴打介唔介意講講用幾多mm鏡影？仲有曝光資料？

哦，捲落d原來有，唔該巴打！

新手想跟各位學嘢

邊度？

巴打我想問下邊到影

籮箕灣

不如組團一齊去啦

開左tg group:

想問親眼見唔見到條河？定影出黎先見到？
咁大個仔都未見過

尋晚肉眼見到
成條銀河有浸白光

第一次開，呢個先係discussion link, thanks!

有性趣

新手冇經驗可唔可以join

大家影果陣會唔會用光害濾鏡
早兩日去東壩個光害好勁

其實東霸係唔係已經唔值得去，好多墨魚船，真係好光

等到兩點鐘左右會少咗好多船嘅，但真係好光。（我果日係咁）
但見啲師兄都影得好靚

有無dark frame個啲？次次影完粒星已經攰到收皮無影dark frame

無
通常我都唔記得影

我而家用緊 Tamron 17-35mm F/ 2.8-4
但佢枝鏡上面係冇無限對焦個logo
想問到時對唔對到星?

新果支OSD版本？點會冇，對焦尺窗口入面轉到盡頭就見到infinity logo..

用manual 放大 睇住粒星focus到最細

有月光都影到架咩？

點樣先可以影到咁shape？
我影過幾次都係好淺色
條銀河好淡
求教學

曝光時間要夠長先
同埋唔會剩影單張，係連續影幾十張返去用software疊相
而第二張我係有用攝星儀，變相個曝光時間可以更長

月明星稀
最好都係新月前後去影比較好

大部份都係靠疊相

師兄有冇方法可以PM你？

求腳

零認識，留名學野

想問下如果有個郊外地方好空曠， 點先知個到影唔影到銀河? 要靠肉眼睇個到有冇星？ 利申未影過銀河

有無疊相教學

用app睇
Star walk

新手留名學野

多謝師兄解答

有冇app睇到雲量

Google deep sky stacker

求教學之前係台灣影極都係咁樣

係咪冬天影？

5月尾

巴打用緊邊隻star tracker?

想入手Star adventurer pro, 但驚連埋camping gear, 相機腳架etc會太重
個mini又要用電話app好on9

ioptron skyguider pro
我而家都係影深空先拎觀星儀，影銀河有大光圈就算
我想專心搞好構圖先
你帶得個儀去，除非你有L型架，唔係好難用打直構圖

係呀我都係想影吓深空先想入手
只係怕太重揹住上山會揹死

請問sony a6400配sel1650 kit鏡 f3.5係咪比較難影到？

其實呢想問下銀河係可以點樣疊圖法?
影10張我當每張15秒計埋間隔時間呢度都有最少3分鐘啦,咁其實都已經郁哂拉哂星軌出黎...

上年印尼影
嗰時得枝廢鏡喺手
想問大家香港邊度影好

全PS 疊，幾實用

果支kit算吧啦

曝晒10 張相 起碼都兩分鐘，d 星應該會走位， 點解疊完唔會出星軌（即使係好短） ?
(唔識疊相)

因為同星軌嘅疊相唔同
佢係根據星嘅軌跡拉個mean
所以就會少啲noise同多啲星嘅signal

我有堆同一個角度影既銀河相 (叫佢地做A B C D 啦）
但係我冇timelapse 工具所以係random interval 影，中間又改下ISO 改下曝光秒數咁 (當時純粹係為左試下邊種config 好d, 冇諗住疊相）

當A 同 B 中間隔 15秒 B 同C 隔23秒 C 同D 隔 70秒 咁

用software 疊唔疊到? 每張相d 星走位既距離應該好random 下

唔得 要一樣setting同埋連續影會好啲

咁即係要同setting + 同間距timelapse?

係

之前試過影完啲星唔夠sharp
有疊相
係咪setting問題呢?
放大嚟睇好似對唔到焦咁
縮翻細嚟睇，啲星就好似頭皮屑咁，仲有雜訊

有冇相可以睇下？

LM

執完張相但淨係中心個位明顯 (單張）

想問如果要成條都明顯 係咪一定要疊相?

我用18135嗰支影到

out咗fo 嘅係咪救唔返
我執完張相AV畫質

個問題係1650呢枝野質素太差

新手劣作

單張？

你影星要MF對，無限遠唔係包生仔

我揸住 a7M3 + Sigma 50 1.4 都好想出去影星，但係想揾啲冇咁隔涉嘅地方
有冇人會夜晚上菠蘿山影

依家東壩
個海同早幾年比光勁多

頭幾張我都係check mf 光暗
試夠先開波影

得50會企係度

得一支鏡咋

我都想坐喺度影

巴打可唔可以分享下點執相？
我執極條銀河都唔顯眼，冇你整到咁明顯咁靚